【蘭姨害死個仔】黃定光認新田購物城發展不成功 擬轉型為菜市場

黃定光認新田購物城發展不成功 擬轉型為菜市場

為分流水貨客及內地客而設的新田購物城，去年2月開業至今仍人迹罕至，有商戶早前收到律師信要求收取租金，否則需於本月底前離場。購物城倡議人兼立法會議員黃定光坦言購物城發展不算成功，有意將購物城轉型為菜市場，會盡快公布詳情。

黃定光表示，不少商戶於「免舖租，無成本」的情況下從未開業，或是長期「拉大閘」，形容行為是「磋跎歲月」，表示「旅行團嚟到無嘢賣無嘢睇，領隊真係會怪責我哋」。黃計劃將購物城轉型為菜市場，透露正密鑼緊鼓地與內地一間供港漁農供應商洽談，預計先舉行展銷會試水溫。

黃認為轉型或會是購物城的另一出路，因供應商可帶來基本客源，「之後人流自自然就會多」，據他所知，大部分食肆都會繼續營業，更指若菜市場成功落成，遊客購買魚肉後可交託食肆加工處理，帶來商機。

蘭姨真係害死個仔

蘭姨：阿仔，你唔好去台灣，你改行種菜啦

新田購物城的臨時土地用途，規劃期限於本月中屆滿，城規會今日（7日）通過續期三年。《香港01》記者到購物城視察，發現全場逾200個舖位，出租率僅一成，實際上更只得8間店舖正在營業，主要是經營食肆的小商戶。

小食店店主蘭姨指，每日平均生意額僅得一百元「最差嘅時候一日賣一罐可樂，得8蚊。」苦撐大半年，與她合資的兒子已不得已出去兼職維生。亦有售賣酒類的店主指，投資約三十萬元開拓零售業務，形容已「洗濕咗個頭」，希望繼續免租並加強宣傳，否則在「死場」內只會血本無歸。

200多個舖位僅8間營業 午膳時間門可羅雀

新田購物城佔地幾十萬平方呎，但200多個舖位大多數都是「吉舖」，即使裝修好的亦無營業，全場只有8間店舖開門，以食肆為主，記者中午時分到訪近兩個小時內，大部份店舖都是「門可羅雀」，只有其中一間食肆有約兩、三桌工人用餐，購物城幾近死寂。

蘭姨不捨兒子赴台開店 到購物城圓創業夢

小食店蘭亨園店主蘭姨表示，開設小食店一直是三十多歲兒子的夢想，兒子原打算與數名伙伴到台灣開店，但蘭姨不捨得兒子離開，去年11月見到購物城招商，聲稱每日各別由崗廈及天水圍開出100班專車，接載內地旅客到購物城消費，每日人流約一萬人次，雖然租金加上管理費及宣傳費，每月花約三萬多元，仍簽約時仍覺得充滿商機。

最差時每天僅賣一罐可樂 回本無期

蘭姨說，兒子為小食店花費數十萬裝修，「每一粒螺絲都係自己畀錢！」但人流及生意均不似預期，每日不到50人到場。不過，購物城2月3日試業至今，平均營業額只得百多元，「最差嘅時候一日賣得一罐可樂，8蚊。」

雖然暫時免租，但每月管理費及宣傳費約七千元、每期電費二、三千元，加上食材成本，「每日都蝕緊錢！」蘭姨為兒子心痛，不禁落淚說：「呢度撐咗半年，（兒子）冇人工，積蓄攞晒出嚟！但都要捱落去！」

兒子現時靠做兼職供樓，平日靠蘭姨看舖，「我同個仔講，呢度係你嘅心血，依家走就咩都冇晒！」原本67歲已退休數年的蘭姨，現時每周看舖6天，「阿仔叫我覺得攰就唔好開舖，但我都堅持開！」

蘭姨拒言棄：希望母子連心 可以守得雲開

蘭姨為了省電，如蒸籠的鐵皮屋內只開一部冷氣，部份售賣魚蛋、腸粉的小食車亦不開，靠一個小型電蒸爐蒸燒賣，收入主要來自裝修工人買飲料及其他商戶購買員工飯：「我哋𠵱家互相接濟、共渡時艱。」她又指，9月中將再與購物城營辦商討論租約，希望能再免租一年，並加強宣傳，她不會輕易放棄：「希望母子連心，可以守得雲開。」

洋酒店負責人：希望喺呢度跌低 喺度爬返起身

另一商戶康帝酒窖負責人葉小姐經營網上洋酒生意多年，去年見購物城藍圖規劃理想，於是開拓實體店零售業務，並花費約三十萬裝修。其後才發現購物城原稱店舖全租出，實則只有一兩成，不少商戶見情況有異更退租，但她稱價值過千萬的洋酒已準備好，唯有「勇字當頭」繼續開舖，但大半年來都無新客源，只能靠熟客維持生計。

不過，她依然支持購物城概念，並希望可以加強宣傳及招租，又指購物城內的商戶對此意見一致，「大家都洗濕咗個頭，都想做落去，希望喺呢度跌低，喺度爬返起身。」

2018-09-07 18:42

透露正密鑼緊鼓地與內地一間供港漁農供應商洽談

黃定光開口話變菜市場。
蘭姨個仔聽到，一定恨死老母蘭姨。

阿仔想去台灣發展。
個老母為左唔想個仔離開自己，自私，
結果個仔去個垃圾場做生意。
好啦，而家血本無歸。

生仔真係要考牌。
有個咁嘅老母，真係喊三聲

真係害死個仔

支那毒菜直送香港
直接餵飽腥皂人

縱做鬼，也幸福，党疼国爱

黃定光洗唔洗辭職問責？

執柒左佢起樓啦
吓吓等大陸打救你
窮足三代都未夠
傻西

街市就街市啦，乘機用大陸名詞

真。丁蟹

去高雄搵"賣菜郎"來打理
包你發大財

廢老有仔送終心態害死人
雖然去台灣都未必掂

點都多人流過賺物死城掛

個個位變返停車場分分鐘仲好賺，根本做乜都死，邊有人會黎邊境走一轉就返屋企

不如搞夜市仲好 好似台灣

组團入去訓覺，再由阿光仔第帶隊比賽邊個最快訓著就有一百萬獎金

購物城參考倫敦boxpark，人地嗰個起市區，你嗰個起鄕郊
如果參考臨空城起到咁大、咁靚，都有機會吸引人流

「希望母子連心，可以守得雲開。」

個仔唔殺左你都偷笑啦

人地本身同朋友去台灣做生意舊錢俾你無知白痴敗哂，而家搞到自己仲要出去打工

殘體字

香港抄台灣，唉，折墮囉該煨

Agger

本來新田購物城原意係分流大陸購物人流，減輕香港各區的大陸購物人流的壓力。 掛做購物城的羊頭， 實際係呃咗塊地之後，無心經營， 然後就計劃同內地一間供應商合作做飲食城，利益輸送。

真正貫徹實踐習近平領導下的新時代有中國特色社會主義思維

黃定光真正貫徹實踐習近平領導下的新時代有中國特色社會主義思維

邊有人會去咁遠買餸

一罐可樂賣8蚊

人進步係因為唔聽上一代既說話
如果下下按照父母說話黎行，就算唔失敗都唔會行得遠
裙腳仔下場，愚孝係有代價架，幾十歲人都唔識諗

利伸:好憎裙腳仔

蘭姨：希望母子連心，可以守得雲開。

黃：從前有三隻蝦，哈哈哈

拎去起樓好過
實大把港豬買

呢種老母都係由港女演變而成
個臭格同思維一代傳一代完美承接落去

菜你老母市場

其實依個政府有咩係成功過
美食車又係失敗

蘭姨好野

好想知佢果幾個partner仲有無去台灣開舖
佢地果邊成功就

政府都好信
依個政府由97年開始 搞咩都失敗
2018 2019都仲有人信埋d鬼話

我係個仔真係恨死自己老母

垃圾老母
個仔又係垃圾
聽老母講

去台灣又唔係一定賺 , 以佢地既商業眼光，去到邊到都死路一條 .... 升吧啦 ...呢度可能算輸得小啦 ...

零配套, 離車站成幾百米, 要乘客行去買完野行返去車站咁抵死都比佢諗到
全部都交哂比市場決定咁正, 咩都唔洗做最好

冇哂錢咪繼續番係老母身邊過世囉 哈哈哈

抵啦

去台灣兩個鐘機有咩咁唔捨得

菜市場但係賣魚？

支那築地

咁又賴個老母
自己唔企硬去台灣
自己無眼光唔知嗰個係死場

之前有個師兄話搞"新田飛地"

話說有冇人知依家間小食店執咗未？

整美國果種outlet
散晒外國係大中華區既牌子貨，加d 哈根大師，lindor 旗艦鋪，包可以10-15蚊雞車係市區出發，一定多人到pk,平租

唔係東涌假outlet,係真果d

其實夜市垃圾～ 也不吊

哇屌
佢讀咩科出身？
用theory of 船到橋頭自然直

可能扮上引水產

不過入女廁要過機，一陣成班女人係入面偷食生蠔

戇柒鳩
到底政府知唔知點解會衰架
之前個場係貨車場同呔場
啲去落馬洲個啲貨車就有用啦
俾人用嚟做旅遊景點真係笑大人把口咩

點樣吸人去？

之前

現實

轉下轉下 起樓仲好

呢啲老母真係好撚白痴

街市d菜唔係大部份都係支那菜咩？

依個真work
政府一定搞唔到依d outlet

Cap完a果班水 又夠鐘cap B果班水喇

你睇條肥佬食到肚滿腸肥個樣

做妓院

個位置咁靚
香港人唔會去
遊客唔會去
大陸人更加唔會去
佢地黎香港係想去廣東道

Openrice仲搵到

蘭姨：我同個仔講，呢度係你嘅心血，依家走就咩都冇晒！

黃：WFC

係～豪宅 邊境百年一遇 罕有地段

老母講兩句就信
三歲細路咩
冇得怨曬老母
唯有兩母子一齊受

入邊擺晒全球最熱果80個牌子，
用市價優惠租，但明確要求審視貨的便宜程度即off price水平同存貨既質量等，

即刻變晒family day ，香港人購物瘋狂程度同搵性價比既野最叻，行極都行唔晒

如果200蚊一對真野dr martin，個場一定旺過年宵

本身有得走佬去台灣
依家一鋪清袋

一個咁大城市，連一個似樣d既outlet都無，果d位最岩做，將d中產以下消費吸引力去晒果度，帶動就業，連帶交通咁，牌子又可以散貨平租做生意

市區商場租又唔會受影響，可以繼續做高端大陸土豪代妝品生意

愚孝害左個仔同後代兩代人既人生

唔係成日話支那打救香港㗎咩
點解連個垃圾場都救唔到

過到食環咩

蘭姨個仔，如果生仔嘅話，咁就真係跨代貧窮

原本有得食台妹
而家得左右手

蘭姨：我同個仔講，呢度係你嘅心血，依家走就咩都冇晒！

走同唔走，都係一樣，咩都冇㗎啦

心血唔會執左佢

大佬你每日都蝕緊錢啊
你已經付出既係sunk cost
你放唔開個cost咪越黎越大囉on9

轉做一樓一

美食車

笑死 蘭姨租之前都唔知有無實地考察過
嗰度仲衰過啟德郵輪碼頭

靠害
死唔肯認輸
認輸及早離場 仲有得救

名牌outlet 海怡，九展，葵涌一早有

中醫港
母語教學

//透露正密鑼緊鼓地與內地一間供港漁農供應商洽淡⋯⋯
更指若菜市場成功落成，遊客購買魚肉後可交託食肆加工處理，帶來商機。//

大陸運菜黎香港賣比大陸人
Fucking Genius

如果輸一成錢就止蝕走人，阿仔仲有九成錢，可以去台灣，蘭姨唔想個仔離開自己。

如果輸十成錢，阿仔再無本錢做生意，只能夠乖乖打工留港，阿媽永遠見到個仔在自己身邊。贏。

明未？

做咩場都唔掂 轉做停車場啦慒撚

個閪位搵鬼去咩傻鳩

老董：北大嶼山水療中心、新界兩個無煙市鎮、時裝港、中藥港、鮮花港

曾蔭權：4大支柱、6大產業

出賣香港人做得非常成功

阿仔如果同蘭姨感情好既
過到台灣都會接埋佢過去
依家咁樣用間死人鋪
留住個仔有咩意思
錢又輸 感情又輸埋

唔明點解D廢老可以有本事拎著百幾萬然後一野敗左佢
成個豬腦咁當初舊錢點賺番黎

未有引導逃犯條例，阿仔輸哂d錢，如果帶阿媽去台灣

大粒墨

不如轉做一樓一算啦,整到好似荷蘭金魚缸咁,包保日本人都嚟幫襯

諗起之前個個美國佬圖
你唔開鋪點有人流
你冇人流點開鋪

you need a centralized places for brand directly operating store. not distributors 散貨場

明顯係個老母害死個仔

新田藥妝城

母語教學 DSE

每日各別由崗廈及天水圍開出100班專車，接載內地旅客到購物城消費

只係投資失敗, 唔好話害死個仔咁慘.
去到台灣有機會都唔掂.
睇來勢應該多3年後, 交返租權出來.
果到點攪都唔掂 . 人流都唔知係邊到來.

好信唔信，走去信隻日日開會訓教既死肥豬

去台灣唔掂起碼都叫死係自己手上
宜家就真係唔知怪唔怪個老母好

根本係想改變地既用途

慳錢。儲錢

台灣仲死啦

其實根本大把方法救返個場
就咁睇呢個post都幾個
不過香港政府
唔係弱智就賣國
算數啦

清一色轉做藥房
頂死全香港其他藥房再叫佢地加入
等到變成香港水貨城就落毒
搞臭香港貨個朵
從此就再冇大陸人!

靚定大陸遊客淨係可以去果度

本身過台灣都可以博下
依家冇左舊錢困左係香港
真係多得老母唔小

真係傻仔重守業
輸到屎忽都無

蘭仔自己都有責任，聽過on9老母講

係Facebook search 間店搵到蘭仔個樣

搵肥媽做代言人
表演食一盤鯇魚魚生

屌乜？
連登仔明明最反對人去台灣

做一日、蝕一日，比你免租多一年有咩意思

同大陸供應商洽談喺果度賣菜，係咩玩法？

做批發生意好似果欄咁？

有冇人山長水遠黎呢到買餸

我唔明佢target d咩人

其實佢自己都唔明

人地孝義永在心！

所以而家咪血耗盡囉

只可以咁講

自己生意失敗自己負責
Vs
孝義上頭俾老母害死

揀一個

哩個老母好呀，個仔都傻唔哂，肯聽老母講

蝗語比狗屌
街市

比我斷絕母子關係啦一早

數碼港、科技園

應該訪問埋蘭仔去咗台灣啲fd嘛

屌，好撚中

自己柒同比人累死

點揀

自己柒條氣會順啲

起公屋啦

關都唔駛過
唔駛驚坐14日

去台灣肯定冇而家咁慘，真係害撚死個仔

個場轉做啲BBQ,野生遊樂區都叫引到人入去
食埋之後有條單車路
啲人直頭可以踩埋入去就fit曬
就好似大埔沙田班假日單車友咁

香港市民打生打死都係搵萬幾兩萬一個月，D政棍諗埋D垃圾屎橋一句唔該倒左幾億落海

佢去台灣同人合伙
柒左仲可以瀨拍擋

香港邊有問責㗎
政府推乜，諗住去食第一水嘅通常都仆晒街，仲有之前美食車，又係死清

咩叫洗濕左個頭
做生意更加要識止蝕

屌佢台灣輸晒d錢都賺左個台藉

話搞夜市都係低能。。。

要人搭半粒鐘車去夜市，食兩串魚蛋，再塔半粒鐘返屋企？

入去新田買菜

叫你老母去啦

Centralised place for brands directly operating store
- 廣東道、elements、各大mall

Outlet 根本就係散貨場

好多貨都古靈精怪，要慢慢執岩心水既野